政府跪低削加幅 倡「牛肉乾」罰$400 泛民斥不治本 建制仍反對

【本報訊】政府前年年底建議提高俗稱「牛肉乾」的交通違例定額罰款五成，遭各政黨及運輸業界群起反對。事件擾攘近年半，政府「跪低」縮減一半加幅，建議罰款增加兩成半，各類罰款由現時320元及450元，分別加至400元及560元，當局又明言實施新罰款後會檢討下階段的增幅。建制派表明反對加價，促政府先改善泊位不足問題。記者：鍾雅宜

政府擬增加「牛肉乾」罰款，打擊違例泊車。張志華攝

運輸及房屋局長張炳良早於2015年底宣佈擬調高「牛肉乾」罰款五成，由320元及450元調高至480元及680元，但上屆立法會因拉布令議案堆積，政府臨時抽走建議，政府今年3月再向立法會闖關，但泛民及建制派均表明反對。
運輸及房屋局昨日向立法會提交最新文件，建議將加幅減半，在非泊車處停泊罰款由320元加至400元。另外6項罪行，如非法進入黃色方格路口、及巴士、小巴或的士上落乘客時停車超時等，一律由320元加至400元，而在限制區上落客或裝卸貨物罰款由450港元加至560元。新罰款擬明年6月1日起生效。
局方解釋修訂參考議員和團體意見，希望公眾較易接受，重申提高罰款額刻不容緩，形容「如果連這一小步也不推進，便無法改善困擾市民大眾的交通擠塞問題」，並指在實施新罰款額後適時檢討下階段增幅建議。

議員促增泊車位

政府又反駁「泊車位不足導致違泊」說法，指按運輸署觀察，有時附近停車場縱有空置泊位，部份駕駛者仍為求個人方便等而違泊，不希望社會有錯誤觀念，認為車位不足是違泊的合理辯解。立法會今討論修例，局方盼最遲於下月28日會議上表決。
民主黨尹兆堅歡迎政府建議，認為此加幅可以接受，有一定阻嚇力，但認為政府長遠應增加泊車位以解決違泊問題，否則不斷加罰款只是治標不治本。
民建聯劉國勳則對修訂「不收貨」，傾向反對建議，「佢根本就開天索價，無視車位不足，好似聽到業界意見咁，但唔等於對市民同業界冇影響」。他認為中區政府停車場越來越少，領展停車場又不時加價，令車主受苦，促政府加強執法，亦要求當局再舉辦公聽會聽業界意見。工聯會陸頌雄指已初步諮詢運輸業界，對反對加價的立場不變，批評政府未有處理泊位不足問題而貿然加價。

夠薑落中環炒牌先講嘢啦

真心問驚察自己私家車如違泊抄牌，係咪可以當執勤 括免罰款

建制今次

日日都抄㗎啦白痴

幾百蚊算咩

直接拖撚晒班冚家剷D濕鳩車好撚過啦
鳩泊又唔撚留電話，見1部拖1部再收鳩佢雙倍拖車費仲見效

建制仍反對

一個月限制衰二次雙倍計，三次三倍計得唔得

有錢佬係錢多
但都講合唔合理

而家3舊幾佢地真係當交租

泊 6日，平均一星期食兩張票，都係100一日
可以泊 公司樓下又幾抵玩，對d有錢佬黎講

可能佢自己冇落過中環
中環嗰啲老闆車驚條撚咩, 公司數
係啲搵食車上落貨既慘啲啫

叫我老闆行落車場？你係咪傻撚咗？

建制講人話 我有無眼花

燒到咁黎咪反政府,平時唔影響自己咪瘋狂奶共護航出賣下港豬

唔係佢地想講人話呀 而係今次燒到埋佢地度先會反對

罰錢冇用
釘牌啦

錶位長期都唔夠用

應該跟身家罰

你on9?好多都唔抄，一陣抄錯就仆街

建制當然反對啦，做得司機，個政治取向都係多數投佢地，點能夠得罪自己票源

成條街抄撚晒喎

將罰款同身家掛勾咪得